<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ArrayOfKazanPlace xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <KazanPlace>
    <Id>1</Id>
    <Name>Казанский Кремль</Name>
    <Description>Древнейшая часть Казани, комплекс архитектурных, исторических и археологических памятников, раскрывающих многовековую историю города: археологические остатки первого (XII—XIII вв.), второго (XIV—XV вв.) и третьего городищ (XV—XVI вв.); белокаменный кремль, ряд храмов и зданий, имеющих большую историко-архитектурную и культурную ценность, официальная резиденция Президента Татарстана. Является объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО с 2000 года.</Description>
    <Image>kazan1.jpg</Image>
  </KazanPlace>
  <KazanPlace>
    <Id>2</Id>
    <Name>Спасская башня Казанского Кремля</Name>
    <Description>Четырехъярусная Спасская башня с надвратной церковью Спаса Нерукотворного — главный въезд в Казанский кремль — расположена в южном прясле крепостной стены. Возведена в XVI веке псковскими зодчими Иваном Ширяем и Постником Яковлевым по прозванию «Барма». Башня неоднократно перестраивалась, во все века ей как главной кремлевской башне уделяли особое внимание.</Description>
    <Image>kazan2.jpg</Image>
  </KazanPlace>
  <KazanPlace>
    <Id>3</Id>
    <Name>Благовещенский собор</Name>
    <Description>Благовещенский собор — самое крупное сооружение Казанского кремля и древнейшее из сохранившихся каменных построек Казани, расположен в центре комплекса. Построен в 1561—1562 гг. псковскими мастерами во главе с Постником Яковлевым и Иваном Ширяем. Перестроен в 1691, 1736, 1835—1843, реконструирован в 1970—1980-е, реставрировался в 1996—2005 гг.</Description>
    <Image>kazan3.jpg</Image>
  </KazanPlace>
  <KazanPlace>
    <Id>4</Id>
    <Name>Планетарий КФУ</Name>
    <Description>«Планетарий в Казани – единственный в России, который действует в составе университета», – сказал, обращаясь к собравшимся на церемонию открытия, Ильшат Гафуров. Он добавил, что новый планетарий «полностью вписывается в структуру университета и будет служить его научному сообществу». Подробности: &lt;a class="text-light" href="http://kpfu.ru/news/v-kazanskom-federalnom-universitete-otkryli-45952.html"&gt;здесь&lt;/a&gt;</Description>
    <Image>kazan4.jpg</Image>
  </KazanPlace>
  <KazanPlace>
    <Id>5</Id>
    <Name>Симуляционный центр КФУ</Name>
    <Description>Научно-исследовательское и культурно-образовательное учреждение, ведущий музейный центр Татарстана и один из крупнейших культурно-исторических музеев в Поволжье.</Description>
    <Image>kazan5.jpg</Image>
  </KazanPlace>
</ArrayOfKazanPlace>