<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ArrayOfThesis xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Thesis>
    <Id>1</Id>
    <Name>Биотехнологии сбережения здоровья и продовольственной безопасности</Name>
    <Description>В условиях роста числа пациентов с редкими, хроническими и возрастными заболеваниями, увеличения экономической нагрузки на системы здравоохранения, необходимостью обеспечить население здоровым и безопасным питанием, необходимы разработки для улучшения здоровья и обеспечения питанием населения, отвечая современным вызовам и задачам, стоящим перед мировым научным сообществом и Российской Федерации. Секция включает такие разделы как Персонифицированная медицина, Регенеративная медицина и генотерапия; Разработка и рациональное применение лекарственных препаратов и новые методы их доставки, Биоинформатика, вычислительная биология и омиксные технологии в здравоохранении; новые биомедицинские методы, приборы и материалы; Физико-химические основы медицины; Методы повышения продуктивности агро- и аквахозяйств, разработка средств химической и биологической защиты сельскохозяйственных растений и животных и диагностики заболеваний, хранение и переработка сельскохозяйственной продукции, методы и средства диагностики и мониторинга природной среды; минимизация углеродного следа, создание безопасных и качественных, в том числе функциональных, продуктов питания, биотехнологические методы получения новых соединений, лекарственных препаратов, экологичные методы утилизации отходов.</Description>
  </Thesis>
  <Thesis>
    <Id>2</Id>
    <Name>Геология, геофизика и разработка нефтяных и газовых месторождений</Name>
    <Description>В рамках секции будут рассмотрены передовые научные и практические достижения в области поиска, разведки и освоения месторождений углеводородов. Основное внимание уделено цифровой трансформации отрасли: современным методам геологического моделирования, сейсморазведки, интерпретации данных ГИС и керна. Отдельный фокус будет сделан на технологиях разработки трудноизвлекаемых запасов и интенсификации добычи, определяющих будущее топливно-энергетического комплекса.</Description>
  </Thesis>
  <Thesis>
    <Id>3</Id>
    <Name>Новые материалы и химия</Name>
    <Description>Секция включает такие разделы как Каталитические системы и технологии их получения; Полимерные и композиционные материалы и технологии их получения; Материалы для энергетики; Хемоинформатика и IT-технологии в химии; Материалы биомедицинского назначения; Химические и биосенсорные технологии; Современные методы исследования веществ и материалов; Методы направленного поиска, синтеза и характеризации перспективных материалов для квантовой электроники, фотоники, микро- и наносистемной техники, квантовых технологий и других приложений</Description>
  </Thesis>
  <Thesis>
    <Id>4</Id>
    <Name>Интегрированные интеллектуальные цифровые экосистемы</Name>
    <Description>Секция посвящена современным методам математического моделирования сложных физических процессов и применению информационных и высокопроизводительных технологий при решении данных задач, основы моделирования и конструирования робототехнических систем; системы управления промышленных роботов; коммуникация для робототехников; техническое зрение; промышленные роботы и манипуляторы; мобильная робототехника; прикладные аспекты машинного обучения для робототехники; прикладные технологии в разработке робототехнических систем; перспективы развития робототехнических систем</Description>
  </Thesis>
  <Thesis>
    <Id>5</Id>
    <Name>Современные технологии формирования и укрепления человеческого потенциала и социокультурной идентичности нового поколения</Name>
    <Description>Национальным приоритетом установлена реализация потенциала каждого человека, развитие его талантов, воспитание патриотичной и социально ответственной личности. «Укрепление социокультурной идентичности российского общества и повышение его уровня образования» определено в качестве приоритетного направления научно-технологического развития.</Description>
  </Thesis>
</ArrayOfThesis>