<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ArrayOfThesis xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Thesis>
    <Id>1</Id>
    <Name>Медицина</Name>
    <Description>Персонифицированная медицина, Регенеративная медицина и генотерапия; Разработка и рациональное применение лекарственных препаратов (прежде всего антибактериальных) и новые методы их доставки, Биоинформатика, вычислительная биология и омиксные технологии в здравоохранении; новые биомедицинские методы, приборы и материалы; Физико-химические основы медицины.</Description>
  </Thesis>
  <Thesis>
    <Id>2</Id>
    <Name>Биотехнология</Name>
    <Description>Методы повышения продуктивности агро- и аквахозяйств, разработка средств химической и биологической защиты сельскохозяйственных растений и животных и диагностики заболеваний, хранение и переработка сельскохозяйственной продукции, методы и средства диагностики и мониторинга природной среды; создание безопасных и качественных, в том числе функциональных, продуктов питания.</Description>
  </Thesis>
  <Thesis>
    <Id>3</Id>
    <Name>Химия</Name>
    <Description>Каталитические системы и технологии их получения для химической промышленности. Композиционные полимерные материалы и технологии их получения. Материалы для энергетики. Хемоинформатика и IT-технологии для материалов. Материалы биомедицинского назначения. Материалы и технологии для сенсоров.</Description>
  </Thesis>
  <Thesis>
    <Id>4</Id>
    <Name>Энергетика</Name>
    <Description>Переход к экологически чистой и ресурсосберегающей энергетике, повышение эффективности добычи и глубокой переработки углеводородного сырья, формирование новых источников, способов транспортировки и хранения энергии. Экологически чистая и ресурсосберегающая энергетика, новые методы повышения эффективности добычи трудноизвлекаемых запасов, глубокой переработки углеводородного сырья, геологическое и гидродинамическое моделирование месторождений углеводородов; современные геофизические технологии поисков и разведки месторождений углеводородов; литология и петрофизика пород-коллекторов; реагенты для бурения, нефтепромысловая химия; гомогенный и гетерогенный катализ в нефтепереработке и нефтехимии.</Description>
  </Thesis>
  <Thesis>
    <Id>5</Id>
    <Name>Современные IT-технологии, робототехника и телекоммуникационные системы. Математическое моделирование.</Name>
    <Description>Системы обработки больших объемов данных, машинного обучения и искусственного интеллекта, создание интеллектуальных транспортных и телекоммуникационных систем, задачи освоения и использовании космического и воздушного пространства, интеллектуальная робототехника; 3D моделирование; Робототехническая операционная система (ROS); Беспилотные транспортные системы; Поисково-спасательная робототехника; Планирование маршрута; Координатные метки; Мобильные роботы; Групповое взаимодействие роботов; Манипуляторы; Анализ изображения, Антропоморфные роботы. Задачи дифракции электромагнитных волн в прямоугольных полубесконечных и бесконечных волноводных структурах.</Description>
  </Thesis>
  <Thesis>
    <Id>6</Id>
    <Name>Дизайн, синтез и исследование новых функциональных материалов, мезо- и наноразмерных систем</Name>
    <Description>Методы направленного поиска, синтеза и характеризации перспективных материалов для квантовой электроники, фотоники, микро- и наносистемной техники, квантовых технологий и других приложений.</Description>
  </Thesis>
</ArrayOfThesis>